
\section{Unit Builder -- D. Müßig}

\subsection{Anforderungen}
  Das Modul UnitBuilder kümmert sich um den Einheitenbau. Dazu wird die Unit ID und die Anzahl von Einheiten, 
  die ausgebildet werden sollen übergeben. Die Unit ID ist eine Zahl, die die Einheit eindeutig beschreibt. Bei dem Einheitenbau gibt es folgende Anforderungen:
	
  \begin{itemize}
    \item Für die Einheit wird ausreichend Platz gefordert. (Jeder Spieler kann Einheiten bis zu einer maximalen Einheitengröße von 200 bauen, welche sich bei Terranern durch sogenannte Supply Depots erhöht. Davon verbraucht jede Einheit  eine bestimmte Anzahl von dieser Einheitengröße.)
    \item Der Sammelpunkt soll an der Rampe gesetzt werden. (Durch Feste Koordinaten)
    \item Vorerst dürfen nur maximal zwei Einheiten in einem Gebäude gebaut werden.
    \item Wenn alle Einheiten ausgebildet wurden, soll eine Benachrichtigung folgen.
  \end{itemize}
	
\subsection{Konzept}
  Ein Konzept zur Umsetzung des Baus einer Einheit sieht wie folgt aus:
	
  \begin{enumerate}
    \item Agent sendet Auftrag (Einheiten-Typ und Anzahl) an UnitBuilder.
    \item Durch das UnitDictionary (siehe Kapitel 9) wird das richtigen Gebäude, in dem die Einheit ausgebildet werden kann ermittelt.
    \item Eine Liste der Gebäude wird von dem Construction-Builder angefordert.
    \item Die Liste der Gebäude wird durchlaufen
    \begin{itemize}
      \item Gebäude wird ausgewählt
      \item Wenn noch kein Sammelpunkt bei dem aktuellen Gebäude gesetzt wurde, wird er an der Rampe gesetzt.
      \item Wenn weniger als 2 Einheit im Gebäude ausgebildet werden und genügend Platz vorhanden ist, bilde Einheit aus.
    \end{itemize}
  \end{enumerate}
	
\subsection{Umsetzung}
  Der UnitBuilder ist als Zustandsautomat umgesetzt und besteht aus 4 Zuständen:
	
  \begin{itemize}
    \item {\ttfamily STATE\_SELECT\_BUILDING}
    \item {\ttfamily STATE\_SET\_RALLY\_POINT}
    \item {\ttfamily STATE\_BUILD\_UNIT}
    \item {\ttfamily STATE\_FINISHED}
  \end{itemize}
  
  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.4]{UnitBuilder/Zustandsdiagramm.pdf}
    \caption[Zustandsautomat des UnitBuilders]{Zustandsautomat des UnitBuilders}
    \label{fig:Zustandsdiagramm}
  \end{figure}
	
  Bevor der Einheitenbau in den Startzustand {\ttfamily STATE\_SELECT\_BUILDING} geht, wird zuerst das Gebäude ermittelt, in dem die 
  Einheit gebaut werden kann und eine Liste dieser Gebäude erstellt. \bigskip 
  
  Im Zustand {\ttfamily STATE\_SELECT\_BUILDING} wird erst einmal überprüft, ob wieder im gleichen Gebäudetyp gebaut werden 
  soll, wie im letzten Durchlauf. Wenn dies der Fall ist wird einfach das nächste Gebäude aus der Gebäudeliste verwendet. 
  Falls nicht, wird wieder das erste Gebäude aus der Liste benutzt. Als nächstes werden die Koordinaten bestimmt, um 
  die Kamera über die Minimap zu verschieben, sowie die Koordinaten des Gebäudes auf dem Bildschirm. Wenn das Gebäude nicht schon 
  auf dem Bildschirm ist, wird die Kamera bewegt und der aktuelle Zustand beibehalten. Beim nächsten Durchlauf wird dann 
  auf den Bildschirm geklickt und so das Gebäude ausgewählt. Je nachdem, ob der Sammelpunkt schon gesetzt wurde, folgt der 
  Zustand {\ttfamily STATE\_SET\_RALLY\_POINT} oder {\ttfamily STATE\_BUILD\_UNIT}. \bigskip 
  
  Im Zustand {\ttfamily STATE\_SET\_RALLY\_POINT} wird zuerst, falls noch nicht geschehen, die Position der Basis ermittelt. Wenn 
  die zu bauende Einheit kein Arbeiter ist, wird der Sammelpunkt an der Rampe (bisher feste Koordinaten) gesetzt. Zudem wird für  
  das Gebäude eine Flag gesetzt, die anzeigt, ob dessen Sammelpunkt gesetzt wurde. Daraufhin folgt der Zustand 
  {\ttfamily STATE\_BUILD\_UNIT}. \bigskip 
  
  Im Zustand {\ttfamily STATE\_BUILD\_UNIT} wird überprüft, ob das Gebäude noch nicht fertig gebaut ist, oder ob noch Einheiten in 
  Produktion sind. Dann geht der Zustandsautomat wieder in den Zustand {\ttfamily STATE\_SELECT\_BUILDING}. Außerdem wird überprüft, ob 
  bereits die maximale Anzahl an Versuchen verwendet wurde, um ein Gebäude zu finden. Ist dies der Fall, wird der Einheitenbau 
  abgebrochen, indem der Zustand {\ttfamily STATE\_FINISHED} aktiv wird. Ist alles in Ordnung, wird die Einheit gebaut. Nachdem 
  alle Einheiten gebaut wurden wird ebenfalls der Zustand {\ttfamily STATE\_FINISHED} aktiv. \bigskip 
  
  Im Zustand {\ttfamily STATE\_FINISHED} wird im UnitBuilder selbst nichts gemacht. Der Zustand dient dazu dem Agenten zu sagen, 
  dass die Einheiten gebaut wurden.

\clearpage